<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pikiran Liar Blog - Articles</title>
    <description>Merupakan sebuah wadah hasil pemikiran penulis yang berasal dari pengalaman hidup dan fenomena-fenomena yang hadir di kehidupan penulis.</description>
    <link>
    http://localhost:4000</link>
    
      
      <item>
        <title>Memakan Bangkai Teman Itu Nikmat</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Kesadaran saya sebagai remaja yang memasuki fase akhir, membaca tulisan teman-teman, sekaligus pengalaman kehidupan yang  gak berat – berat tapi ya gak ringan-ringan. Disaat kawan-kawan seperjuangan sedang berusaha mengerjakan laporan, dan sibuk dapet proyek, saya malah sedang memakan bangkai teman sendiri. Pencapaian yang sungguh tidak dapat dibanggakan sama sekali.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:18:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://localhost:4000/Memakan-Bangkai-Teman-Itu-Nikmat</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Memakan-Bangkai-Teman-Itu-Nikmat</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Another Shit Is A Shit</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Kita hidup dimana semua hal dapat diputarbalikkan dengan sangat mudah. Bukan karena masalah kemudahan mendapatkan akses sehingga fakta yang ada bisa dibenturkan dengan fakta yang lain, tetapi kemunculan ahli tafsir dadakan yang menjadi sebab utama.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:18:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://localhost:4000/Another-Shit-Is-A-Shit</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Another-Shit-Is-A-Shit</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Aku, Dia, dan Semuanya</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Setiap manusia diciptakan dengan sifat dan karakteristiknya masing – masing. Sangat jarang manusia yang mempunyai kesamaan “plek” dengan orang lain, kalaupun ada pasti punya hal – hal yang berbeda. Jadi gini, seringkali kita sebagai manusia sering membandingkan satu orang dengan orang lain, entah aku dengan kamu, kamu dengan dia, atau aku dengan dia. Jadi ketika orang lain sering membandingkan kalian dengan orang lain kasih aja ke mukanya, karena apa ? karena dia sudah menyalahkan kodrat manusia sebagai pribadi yang unik.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 10:18:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://localhost:4000/Aku-Dia-Dan-Semuanya</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Aku-Dia-Dan-Semuanya</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>IPK, Yeay or Nay ?</title>
        
          <description>&lt;p&gt;OK perkenankanlah saya untuk flashback ke semester 1 dan 2 dahulu ….&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:18:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://localhost:4000/IPK-Yeay-or-Nay</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/IPK-Yeay-or-Nay</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bahaya Laten Tidur</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Tidur jika dijelaskan secara harfiah adalah proses menonaktifkan semua organ aktif dan membiarkan tubuh dalam fase istirahat. Saya sendiri sangat mencintai tidur, apalagi kalau saat meniduri …. kamar baru. Sehabis beraktifitas biasanya kita diberi sinyal untuk tidur salah satunya rasa kantuk. Rasa kantuk pun dapat dilawan dengan berbagai hal seperti meminum minuman berenergi ataupun kopi yang notabene kaya akan kafein.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:18:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://localhost:4000/Bahaya-Laten-Tidur</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Bahaya-Laten-Tidur</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Hidup Ini Hanyalah Sebuah Drama</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Beberapa saat yang lalu stupidphone saya bergetar tanda notifikasi salah satu grup WhatsApp, grup tersebut terdapat beberapa orang nyentrik bin freak yang saya cintai walaupun saya belum pernah merasakan cinta itu sendiri. Salah satu anggota ternyata tengah asik membajak smartphone dan mengerjai teman saya satu-persatu. Sebelumnya dia juga melakukan aksi left grup mendadak dan ketika saya konfirmasi dia hanya bilang “It’s allright don’t worry about me”. Lantas pernyataan tersebut membuat saya bertanya tanya dan akhirnya membiarkannya “sak karepmulah”. Walaupun hasilnya bisa ditebak dia hanya melakukan drama, namun tetap saja dia berhasil membuat kami panik dan bingung. Dia cerdik memanfaatkan kengerian minggu tegang kami sehingga kami berhasil dibuatnya bingung.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 10:18:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://localhost:4000/Hidup-Ini-Hanyalah-Sebuah-Drama</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Hidup-Ini-Hanyalah-Sebuah-Drama</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>2017 Dan Segala Kenangannya</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Di tahun ini bisa dibilang bukanlah tahun yang baik buat saya, IP masih stuck di 2.x . Teman-teman satu angkatan (SD-SMP-SMK) sudah melakukan proses pelaminan, tugas dan organisasi tidak berjalan dengan baik bahkan sedikit tersendat membuat saya berfikir untuk &lt;del&gt;mengakhiri hidup saja&lt;/del&gt; . Btw saya gak seekstrim itu, hanya saja tahun ini saya masih saja stuck dalam beberapa hal dan bisa dianggap belum berkembang seutuhnya. Ah biarlah move on ke tahun berikutnya saja……&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:18:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://localhost:4000/2017-Dan-Segala-Kenangannya</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017-Dan-Segala-Kenangannya</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>The Businessman &amp; the fisherman</title>
        
          <description>&lt;p&gt;An American businessman took a vacation to a small coastal Mexican village on doctor’s orders. Unable to sleep after an urgent phone call from the office the first morning, he walked out to the pier to clear his head. A small boat with just one fisherman had docked, and inside the boat were several large yellowfin tuna. The American complimented the Mexican on the quality of his fish.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 10:18:00 +0000</pubDate>
        <link>
        http://localhost:4000/the-businessman-and-fisherman</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/the-businessman-and-fisherman</guid>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
