<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>malikkurn.github.io/pl/</title>
   
   <link>http://localhost:4000</link>
   <description>Merupakan sebuah wadah hasil pemikiran penulis yang berasal dari pengalaman hidup dan fenomena-fenomena yang hadir di kehidupan penulis.</description>
   <language>en-uk</language>
   <managingEditor> </managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Memakan Bangkai Teman Itu Nikmat</title>
	  <link>/pl//Memakan-Bangkai-Teman-Itu-Nikmat</link>
	  <author></author>
	  <pubDate>2018-04-04T17:18:00+07:00</pubDate>
	  <guid>/pl//Memakan-Bangkai-Teman-Itu-Nikmat</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Kesadaran saya sebagai remaja yang memasuki fase akhir, membaca tulisan teman-teman, sekaligus pengalaman kehidupan yang  gak berat – berat tapi ya gak ringan-ringan. Disaat kawan-kawan seperjuangan sedang berusaha mengerjakan laporan, dan sibuk dapet proyek, saya malah sedang memakan bangkai teman sendiri. Pencapaian yang sungguh tidak dapat dibanggakan sama sekali.</p>

<p>Dunia perkuliahan, kampus, dan tentunya kehidupan kita tidak bakalan jauh dengan perihal pergunjingan (gosip bisa, ghibah bisa). Kiri dianggap komunis, kanan dicap kapitalis, tengah gak ideologis. Yang lebih ekstrem kalau kere salah, mau kaya kok ya susah. “#” kok mirip lirik lagu ya</p>

<p>Tapi memang bahwa memakan bangkai teman itu mengasyikkan. Bukan karena kita kehabisan stok makanan, tapi memang sesuatu yang ditutup rapat lebih menggairahkan untuk dibuka. Awal mula ya seperti teman yang curcol, dan mau tidak mau kita harus mendengarkan dengan seksama. Nah, disaat tersebut biasanya kita akan mendapatkan informasi sifat dan aib orang yang berbicara maupun orang yang sedang dibicarakan.</p>

<p>Meskipun secara sadar bahwa itu memang dosa, tapi biasanya kita terseret arus karena sudah ditarik oleh magnet curcol dan informasi yang tidak diketahui orang banyak. Kalau saya sih tipikal orang yang sebatas informasi saja tapi tidak saya sebar. Tapi memang saya yang sering nguping maupun tidak sengaja nguping. Dan saya sepenuhnya bahwa hal tersebut itu adalah hal yang candu. Jadi pak Marx, bukan cuma agama yang candu tapi memakan bangkai teman itu candu 2.0 .</p>

<p>Tulisan ini tidak bermaksud untuk menyindir para pembaca lho ya, saya menulis cuma buat introspeksi diri saja. Kalau ada yang merasa tersindir ya salah sendiri kenapa kok baper. Bagi yang tidak, ya alhamdulillah berarti anda tidak suka memakan bangkai teman atau memang kepala batu. pfffttt</p>

<p>Bagi yang sudah memakan bangkai teman, ya bertobatlah kan sudah berdosa, nambah musuh lagi. Mendingan kita saling mencintai,  <del>seperti aku sama kamu</del> . Gak perlu saling sindir, nanti kalau gak kuat ngambek, terus nangis, lalu minta dibelikan TOET TOET, kan gak lucu.</p>

<p>Seperti biasa, jika dirasa ini tulisan sampah ya mohon dimaafkan, saya sendiri kan memang lebih buruk sampah. Kok bisa ? kan kata Obito, Kakashi dan Ustadz Naruto “Mereka yang gagal dalam misi disebut sampah, tapi yang meninggalkan teman lebih buruk dari sampah “. Jadi tahu ya, saya seperti apa … muehehe</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Another Shit Is A Shit</title>
	  <link>/pl//Another-Shit-Is-A-Shit</link>
	  <author></author>
	  <pubDate>2018-03-09T17:18:00+07:00</pubDate>
	  <guid>/pl//Another-Shit-Is-A-Shit</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Kita hidup dimana semua hal dapat diputarbalikkan dengan sangat mudah. Bukan karena masalah kemudahan mendapatkan akses sehingga fakta yang ada bisa dibenturkan dengan fakta yang lain, tetapi kemunculan ahli tafsir dadakan yang menjadi sebab utama.</p>

<p>Seperti contoh:</p>

<p>Si A berkata “sebenarnya mata pelajaran bahasa Indonesia sungguh tidak bermanfaat, karena isinya hanya ngoceh bahkan memperhatikan pemenggalan kata” Secara background Si A merupakan sepenuhnya anak teknik dan pastinya sangat membosankan apabila harus belajar non-teknik. Jika pembaca merupakan anak teknik pastinya mengamini apa yang si A katakan. Tapi hal tersebut pastinya akan menimbulkan kontra tentunya. Bisa saja si B berkata “Oh tidak bisa, pelajaran bahasa pastinya akan membantu dalam perihal pembuatan laporan, bertambahnya kosakata, dan dapat menjelaskan kepada orang lain dengan bahasa yang baik” Bisa saja si B adalah manusia yang sering membaca buku, mungkin saja anak bahasa, dan bisa saja seseorang yang telah mengeluarkan tulisan.</p>

<p>Jika dilihat dari perumpamaan diatas, bahwa hidup ini kita tidak bisa sepenuhnya benar dan tidak sepenuhnya salah. Bisa saja si A ‘ndelalah’ diajar oleh guru maupun membaca tulisan yang sangat membosankan sehingga ia muak dengan bahasa. Berbeda halnya dengan si B karena sering membaca berbagai tulisan maupun buku, ia berpendapat seperti itu. Sekali lagi saya tegaskan, tidak ada yang salah dan semuanya benar. Karena fakta yang dialami si A belum tentu dialami oleh si B.</p>

<p>So, Intinya kenapa kita harus bersitegang karena sesuatu yang belum pernah kita alami maupun kita belum dapat memahami pengalaman orang lain. Lebih baik kita mendengarkan sampai selesai dan tidak tergesa-gesa dalam pengambilan keputusan? Sewajarnya kita memang hidup di dunia yang abu-abu, belum tentu sesuatu yang baik adalah surga untukmu, dan belum tentu sesuatu yang buruk adalah neraka untukmu. Jika kalian ingin melihat yang hitam putih, lihat saja hewan zebra dan zebra-cross yang notabene memang hanya berwarna hitam dan putih.</p>

<p>Another Shit is A Shit for Everyone, itu merupakan salah satu kalimat yang muncul secara tiba-tiba saat saya meminum wedang rempah. Minuman yang pahit dan rokok yang saya hirup ternyata membuat otak saya ter-trigger dalam menulis tulisan sampah ini. Saya sangat menyukai jika terdapat pembaca yang berkata bahwa tulisan sampah ini memang selayaknya tidak lolos di media manapun, untung saja ini blog pribadi jadi masih bisa saya posting. Muehehe</p>

<p>Konklusi dari tulisan sampah ini adalah untuk menyadarkan kalian wahai pembaca dan saya sendiri khususnya. Bahwasanya dunia ini tidak semuanya akan bertindak jahat kepadamu dan di suatu waktu akan membuat dunia ini merasa surga buatmu, dan vice-versa. So janganlah saling mengutuk dan bersitegang atas sesuatu permasalahan yang memang tidak ada habisnya, seperti contoh kehidupan itu sendiri. Hal yang paling bijak adalah hirup, resapi, dan keluarkan secara perlahan.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Aku, Dia, dan Semuanya</title>
	  <link>/pl//Aku-Dia-Dan-Semuanya</link>
	  <author></author>
	  <pubDate>2018-02-15T17:18:00+07:00</pubDate>
	  <guid>/pl//Aku-Dia-Dan-Semuanya</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Setiap manusia diciptakan dengan sifat dan karakteristiknya masing – masing. Sangat jarang manusia yang mempunyai kesamaan “plek” dengan orang lain, kalaupun ada pasti punya hal – hal yang berbeda. Jadi gini, seringkali kita sebagai manusia sering membandingkan satu orang dengan orang lain, entah aku dengan kamu, kamu dengan dia, atau aku dengan dia. Jadi ketika orang lain sering membandingkan kalian dengan orang lain kasih aja ke mukanya, karena apa ? karena dia sudah menyalahkan kodrat manusia sebagai pribadi yang unik.</p>

<p>Terus bagaimana kalau mereka membandingkan hal keburukan kita dengan orang lain ? seperti aku merokok tapi dia tidak ?</p>

<p>Jawaban saya adalah karena saya mempunyai hak atas tubuh saya dan aku punya alasan tersendiri kenapa saya merokok, seperti sebagai “doping” atau sebagai teman dalam kesepian. muehehe</p>

<p>Tapi bukankah hanya sebagai pelarian atau hanya sebagai alasan saja ?</p>

<p>Apa salahnya saya beralasan ? jikalau alasan saya sesuai dengan kenyataan, apa yang salah coba ? muehehe</p>

<hr />

<p>Kita itu hidup hanya sekali, lebih baik carilah jati diri kalian sebenarnya. Jika kalian tidak mau jadi A ya sudah jadilah diri kalian sendiri. Jika ditentang oleh orang lain, ya kalian buktikan ke orang tersebut bahwa kalian bisa melebihi / lebih baik dari orang A tadi. Jika dalam konteks negatif saya kira kita semua mempunyai hal – hal tabu dalam diri kita, so saya kembalikan ke pribadi masing – masing karena kalianlah yang memandang dunia kalian dan apa yang terjadi pada kalian.</p>

<p>Selama kalian merasa nyaman dengan diri kalian sendiri pertahankanlah selama itu positif atau kalian mempunyai alasan tersendiri, maka saya tidak bisa mengekang kalian. Carilah pengetahuan di dunia ini sebanyak apapun karena itu yang akan membuka wawasan dan akan mendewasakan diri, dan jangan pernah menganggap bahwa kalian lebih buruk atau superior dari orang lain karena secara kodrat kita sama sebagai manusia.</p>

<p>Seperti tulisan saya seblumnya, karena tulisan ini lebih dari nirmakna dan sangat unfaedah jadi bisa kalian buang ke sampah saja tulisan ini. Karena saya menganggap bahwa itu merupakan sebuah pujian buat saya ….. muehehe</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
